\subsection*{Производитель батарей}

\begin{myverbbox}{\scriptFile}
vendor.py <command> [options]
\end{myverbbox}
\scriptTitle

В тех случаях, когда скрипту необходимо отправлять транзакции для изменения
состояния блокчейн, аккаунт и пароль, которые будут использоваться для доступа
к приватному ключу для подписи транзакций, должны браться из файла в формате JSON
\texttt{account.json}:
\begin{minted}[fontsize=\footnotesize]{json}
{ 
    "account": "0x5338d77b5905cdeea7c55a1f3a88d03559c36d73",
    "password": "s0me_p455w0rd"
}
\end{minted}

% -----------------------------------------------------------------------------
% -----------------------------------------------------------------------------
\newepic{Регистрация нового производителя батарей}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Создание аккаунта производителя батарей}

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
vendor.py --new <password>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Подключается к локальному узлу Ethereum и создает новый аккаунт c паролем,
заданным в строке ввода. Также создает файл базы данных \texttt{account.json},
в котором сохраняется аккаунт и пароль для
дальнейшего использования данным производителем. В терминал выводится адрес
аккаунта.
}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --new 's0me_p455w0rd'
0x00360d2b7D240Ec0643B6D819ba81A09e40E5bCd
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{На локальном узле создан пользователь.

В текущей рабочей директории создается файл
\texttt{account.json}, в котором сохраняется аккаунт и пароль в формате
\texttt{JSON} для
дальнейшего использования данным производителем.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Получение информации о необходимом депозите за регистрацию
производителя батарей}

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
vendor.py --regfee
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Подключается к узлу Ethereum и выполняет \textbf{локальный} вызов функции
получения размера регистрационного взноса у \texttt{Management Contract}.
В терминал выводится полученная
информация (в \textit{ether}) в виде десятичной дроби с точностью до 6 знаков
после запятой, незначащие завершающие нули не выводятся.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --regfee
Vendor registration fee: 0.5
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Информация успешно получена и выведена в терминал.
Нет транзакций в блокчейн для \texttt{Management Contract}.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Регистрация нового производителя}

\putImg{11cm}{img/vendor_batteries_registration_v1.png}{Диаграмма взаимодействия
компонент}

Необходим депозит для предотвращения нежелательных регистраций.

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
vendor.py --reg <vendor name> <fee>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Подключается к узлу Ethereum и отправляет запрос к
\texttt{Management Contract} на регистрацию нового производителя батарей, название которого
передается в качестве первого параметра к команде, а отправитель запроса ассоциируется
как представитель данного производителя.

Со счета отправителя запроса списывается сумма указанная в качестве второго
параметра в качестве депозита за предоставляемый сервис. Сумма указывается в
\textit{ether}.

В терминал выводится статус выполнения команды и идентификатор производителя
батареи, который является шестнадцатеричной записью первых четырех байт от хэш-суммы
($keccak256$) адреса, наименования производителя и номера блока, в который 
включена транзакция на регистрацию производителя, объединенных вместе.

\textit{Примечание:} Поскольку частью процесса регистрации производителя
является внесение депозита, то на счету аккаунта, от имени которого происходит
регистрация должна быть достаточная для депозита сумма.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --reg 'Tesla Gigafactory' 0.5
Success.
Vendor ID: ______
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция на регистрацию 
производителя, транзакция успешно включена в блок, \texttt{Management Contract} можно
проинспектировать на предмет добавленных данных (имя производителя ассоциировано
с адресом отправителя, за данным производителем закреплен депозит). Баланс
\texttt{Service Provider Wallet Contract} увеличивается на сумму депозита.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --reg 'Nissan Energy' 0.1
Failed. Payment is low. 
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если при попытке регистрации производителя батарей указывается
сумма недостаточная для депозита, то 
выдается ошибка. Транзакция на регистрацию производителя не отправляется в
блокчейн.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --reg 'Nissan Energy' 0.5
Failed. No enough funds to deposit. 
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если при попытке регистрации производителя батарей на 
счету аккаунта, который регистрирует производителя, недостаточно средств, то 
выдается ошибка. Транзакция на регистрацию производителя не отправляется в
блокчейн.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Защита от повторной регистрации нового производителя}

Должна обеспечиваться только одна ассоциативная связь между аккаунтом
производителя и его названием. В перспективе могут быть использованы
алгоритмы машинного обучения для обеспечения защиты уникальности названия.

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --reg 'Tesla Gigafactory' 0.5
Failed. The vendor name is not unique. 
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{При попытке регистрации производителя батарей c названием,
которое уже зарегистрировано, выдается ошибка. Транзакция на регистрацию
производителя не отправляется в блокчейн.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --reg 'Nissan Energy' 0.5
Failed. The vendor address already used. 
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{При попытке регистрации производителя батарей из под
аккаунта, с которым уже регистрировался производитель, выдается ошибка.
Транзакция на регистрацию производителя не отправляется в блокчейн.}

% -----------------------------------------------------------------------------
% -----------------------------------------------------------------------------
\newepic{Регистрация новых батарей}

При регистрации новых батарей владельцем каждой батареи в \texttt{Battery
Management Contract} назначается производитель данной батареи.

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Получение информации о сборе за регистрацию одной батареи}

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
vendor.py --batfee
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Подключается к узлу Ethereum и выполняет \textbf{локальный} вызов функции
получения размера взноса за одну батарею у \texttt{Management Contract}. Размер
взноса должен быть возвращен тот, который был установлен на момент регистрации
производителя в системе. В терминал выводится полученная
информация (в \textit{ether}) в виде десятичной дроби с точностью до 6 знаков
после запятой, незначащие завершающие нули не выводятся.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --batfee
Production fee per one battery: 0.01
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Информация успешно получена и выведена в терминал.
Нет транзакций в блокчейн для \texttt{Management Contract}.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# setyp.py --setfee 0.005
Updated successfully
# vendor.py --batfee
Production fee per one battery: 0.01
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Информация успешно получена и выведена в терминал. 
Нет транзакций в блокчейн для \texttt{Management Contract}.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Поштучная регистрация производимых батарей}

При положительном балансе депозита производителя батарей в \texttt{Management Contract}
можно регистрировать батарею без перечисления средств. Иначе, при регистрации
батареи необходимо пополнять депозит до суммы, достаточной для регистрации. 

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
# vendor.py --bat <number> [<deposit>]
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Подключается к узлу Ethereum и отправляет запрос к
\texttt{Management Contract} на регистрацию новой батареи. Для определения 
производителя данной батареи в \texttt{Management Contract} используется аккаунт
отправителя транзакции.

С депозита производителя списывается сумма равная сбору за регистрацию одной,
зафиксированному на момент регистрации производителя батарей и умноженному на
количество батарей, которые предлагается зарегистрировать.

В командной строке может быть передана сумма для пополнения депозита (сумма
указывается в \textit{ether}).

В терминал выводится идентификатор батареи, который формируется по тому же
принципу, что и адрес Ethereum. Приватный ключ, которому соответствует данный
идентификатор, генерируется (псевдо)случайным образом в диапазоне от $0$ до
$2^{256}-1$.

\textit{Примечание:} Поскольку частью процесса регистрации батареи
является пополнение депозита, то на счету аккаунта, от имени которого происходит
регистрация должна быть достаточная для пополнения сумма.
}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --bat 1
Created battery with ID: d65bc90bb030472db9a6e9d653cb3a24bb556a3f
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция на регистрацию 
батареи, транзакция успешно включена в блок, \texttt{Battery Management
Contract} можно проинспектировать на предмет добавленных данных. Депозит
производителя батарей в \texttt{Management Contract} уменьшается на сумму,
необходимую для регистрации одной батареи.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --bat 1
Failed. No enough funds to register object. 
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если при попытке регистрации батареи депозит на 
\texttt{Management Contract} не содержит достаточно средств, то 
выдается ошибка. Транзакция на регистрацию батареи не отправляется в
блокчейн.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --bat 1 0.0005
Created battery with ID: 915d3b4be6d776923824daa97bb2eb4860943c84
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция на регистрацию 
батареи, транзакция успешно включена в блок, \texttt{Battery Management
Contract} можно проинспектировать на предмет добавленных данных. Баланс
\texttt{Service Provider Wallet Contract} увеличивается на сумму 
пополнения депозита. Депозит
производителя батарей в \texttt{Management Contract} изменяется на сумму,
необходимую для регистрации одной батареи с учетом средств, перечисленных
для пополнения депозита.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Регистрация батарей с закрепленным сбором за регистрацию батарей}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --batfee
Production fee per one battery: 0.01
# setyp.py --setfee 0.005
Updated successfully
# vendor.py --bat 1
Created battery with ID: 44bf53f1bda83c64f29a61ed671cfc8ff7fa3b58
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция на регистрацию 
батареи, транзакция успешно включена в блок, \texttt{Battery Management
Contract} можно проинспектировать на предмет добавленных данных. Депозит
производителя батарей в \texttt{Management Contract} уменьшается на 0.1
\textit{ether}.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Получение размера остатка по депозиту}

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
vendor.py --deposit
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Подключается к узлу Ethereum и выполняет \textbf{локальный} вызов функции
\texttt{Management Contract} получения остатка по депозиту для аккаунта,
от которого выполняется вызов.. В терминал выводится полученная
информация (в \textit{ether}) в виде десятичной дроби с точностью до 6 знаков
после запятой, незначащие завершающие нули не выводятся.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --deposit
Deposit: 0.095
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Информация успешно получена и выведена в терминал.
Нет транзакций в блокчейн для \texttt{Management Contract}.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --deposit
Vendor account is not registered.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{При попытке получения остатка депозита от аккаунта,
который не зарегистрирован как производитель батарей, выдается ошибка.
Нет транзакций в блокчейн для \texttt{Management Contract}.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Пакетная регистрация производимых батарей}

При положительном балансе депозита производителя батарей в \texttt{Management Contract}
регистрировать батареи можно в количестве, соответствующем остатку депозита.
Иначе, при регистрации батареи необходимо пополнять депозит до суммы, достаточной
для регистрации.

\textit{Примечание:} Данные сценарии проверяются только в случае успешного
прохождения тестирования \textit{''Поштучная регистрация производимых батарей''}.

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --bat 3
Created battery with ID: 1e6d7ef161b777d3f7422bec456bc251b459e77
Created battery with ID: c64a6b0267dc5fc156592b958078644a1946f8e
Created battery with ID: a8faf5e89eb2107a74bdb5d29141bf5e4615cd8
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется \textbf{одна} транзакция
на регистрацию трех батарей, транзакция успешно включена в блок,
\texttt{Battery Management Contract} можно проинспектировать на предмет добавленных
данных. Депозит производителя батарей в \texttt{Management Contract} уменьшается на
сумму, необходимую для регистрации трех батарей.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --bat 3 
Failed. No enough funds to register object. 
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если при попытке регистрации батарей депозит на 
\texttt{Management Contract} не содержит достаточно средств, то 
выдается ошибка. Транзакция на регистрацию батарей не отправляется в
блокчейн.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --bat 4 0.001
Created battery with ID: 8069dfa9abaef192224c962f81a81f6fdf84241f
Created battery with ID: cfbc3f5d56753efa436251d382a74b607b3241b0
Created battery with ID: 11d87f2214deb3f901fc91acfee053e5b9f1a7c4
Created battery with ID: 17a51f0cf04f3544410a079da96327a10e8acd04
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется \textbf{одна} транзакция
на регистрацию четырех батарей, транзакция успешно включена в блок,
\texttt{Battery Management Contract} можно проинспектировать на предмет добавленных
данных. Баланс \texttt{Service Provider Wallet Contract} увеличивается на
сумму пополнения депозита. Депозит
производителя батарей в \texttt{Management Contract} изменяется на сумму,
необходимую для регистрации четырех батарей с учетом средств, перечисленных
для пополнения депозита.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Безопасная пакетная регистрация производимых батарей}

При пакетной регистрации батарей может сложится такая ситуация, что 
потребляемый при обработке транзакции газ превысит максимальное количество
газа, допустимое для транзакций, включенных в блок. В этом случае, регистрация
батарей должна происходить в несколько транзакций. Количество идентификаторов
батарей, включенных в транзакцию не должно быть предварительно задано, вместо
этого оно должно вычисляться автоматически в зависимости от настроек блокчейн ---
максимальное количество газа, на сколько могут потребить все транзакции,
включенные в один блок).

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --bat 5800
Created battery with ID: ae318f3b81c25acf9d8eb9cf004b7dc8d3980f7
Created battery with ID: ae8eff9801b40a5e25af5212d50e2c7d8ca683f
Created battery with ID: c51eb5db9fefc2497203a8f19a74f449d24f4ba
. . .
Created battery with ID: 121759890801155f310e26b541c861ed5dfc423
Created battery with ID: dbcdd9074c66705051cb8645c892080c3c742ed
Created battery with ID: e42474a90e439aef1c5a7d872eee5f62b9d8c19
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется \textbf{две} транзакции
на регистрацию 5800 батарей, обе транзакции успешно включены в \textbf{разные}
блоки, \texttt{Battery Management Contract} можно проинспектировать на предмет
добавленных данных. Депозит производителя батарей в \texttt{Management Contract}
уменьшается на сумму, необходимую для регистрации 5800 батарей.}

% -----------------------------------------------------------------------------
% -----------------------------------------------------------------------------
\newepic{Дистрибьюция батареи}

Дистрибьюция батарей происходит в двух случаях:
\begin{itemize}
    \item установка новой батареи в автомобиль на заводе производителе;
    \item продажа батарей на замену сервисным центрам и партнерам.
\end{itemize}
И в том, и в другом случае должен смениться владелец батареи в \texttt{Battery
Management Contract}.

\putImg{13cm}{img/batteries_distribution_v1.png}{Диаграмма взаимодействия
компонент}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Поштучная продажа новых батарей}

Поскольку сценариев того, как батарея может отпускаться от производителя 
новым владельца достаточно много, то экономическая составляющая этого процесса
не будет покрываться данным сценарием.

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
# vendor.py --owner <battery_id> <new_owner>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Подключается к узлу Ethereum и отправляет запрос к
\texttt{Battery Management Contract} на смену владельца батареи. Для определения 
текущего владельца батареи в \texttt{Management Contract} используется адрес
отправителя транзакции.

В терминал выводится статус выполнения команды.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --owner ae318f3b81c25acf9d8eb9cf004b7dc8d3980f7 \
            0x50dfbef376d01e05e134a9b3a322afef50111ec1
Success
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция
на изменение владельца батареи, транзакция успешно включена в блок,
\texttt{Battery Management Contract} можно проинспектировать на предмет
изменения владельца батареи.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --owner 121759890801155f310e26b541c861ed5dfc423 \
            0x0dcd2f752394c41875e259e00bb44fd505297caf
Failed. Not allowed to change ownership.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{При попытке смены владельца у батареи, для которой право
владения перемещено другому, выдается ошибка. Транзакция на изменения владельца
батареи не отправляется в блокчйен. Нет локальных вызов методов контракта
для проверки текущего владельца батареи.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --owner ce2e25258e041d07bc3c4906f2b45d68c9aa3420 \
            0xbe428c3867f05dea2a89fc76a102b544eac7f772
Failed. Not allowed to change ownership.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{При попытке смены владельца у батареи на владельца,
который не зарегистрирован ни как сервисный центр, ни как электромобиль,
выдается ошибка. Транзакция на изменения владельца
батареи не отправляется в блокчйен. Нет локальных вызов методов контракта
для проверки текущего владельца батареи.}


% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Пакетная продажа новых батарей}

Если вместо идентификатора батареи передается путь до файла, то происходит
смена владельца для всех батарей, чьи идентификаторы перечислены в файле.

В файле каждый новый идентификатор, записанный в шестнадцатеричном виде и
начинающийся с \texttt{0x}, находится в новой строке.

Путь до файла может быть, как абсолютным, так и относительным.

\textit{Примечание:} Данный сценарий проверяются только в случае успешного
прохождения тестирования \textit{''Поштучная продажа новых батарей''}.

Подразумевается, что для всех батарей из списка текущий владелец один и тот
же. Сценарии, когда у какой-то из батарей нельзя поменять владельца из-за
ошибки владения, проверяться не будет.

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# vendor.py --owner /path/to/file 0x50dfbef376d01e05e134a9b3a322afef50111ec1
Success
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется \textbf{одна} транзакция
на изменение владельца батарей, перечисленных в файле, доступном по пути
\texttt{/path/to/file}. Транзакция успешно включена в блок,
\texttt{Battery Management Contract} можно проинспектировать на предмет
изменения владельца батарей.}
